# Projects

Вам предлагается реализовать внутренние сервисы Users и Projects компании Y. Сервис Users предоставляет информацию о сотрудниках компании, Projects - проектах. Каждый проект реализуется группой сотрудников, в компанию устраиваются новые сотрудники, организуются новые проекты.

Каждый сервис является актором, принимающим и отправляющим сообщения. Типы сообщений, описанные в ```interfaces/messages.proto``` представляют из себя публичный интерфейс сервисов.

### Интерфейсы

Интерфейс сервиса Projects:
- Организовать новый проект project с изначальным списком участвующих сотрудников users. Ошибка возвращается, если такой проект уже существует, либо какой-то из пользователей отсутствует.
```
message CreateProjectReq {
  string request_id = 1;
  string project = 2;
  repeated string users = 3;
}

message CreateProjectRsp {
  string request_id = 1;
  Error error = 2;
}
```

- Получить список сотрудников с гарантиями консистентности consistent (см. далее), участвующих в проекте project. Ошибка возвращается, если такого проекта не существует.
```
message GetProjectUsersReq {
  string request_id = 1;
  string project = 2;
  bool consistent = 3;
}

message GetProjectUsersRsp {
  string request_id = 1;
  Error error = 2;
  repeated string users = 3;
}
```

Интерфейс сервиса Users:
- Зарегистрировать нового сотрудника user, вышедшего на работу. Согласно организационной структуре сотрудник сразу становится участником ряда проектов projects. Ошибка возвращается, если такой сотрудник уже существует, либо какой-то из проектов отсутствует.
```
message CreateUserReq {
  string request_id = 1;
  string user = 2;
  repeated string projects = 3;
}

message CreateUserRsp {
  string request_id = 1;
  Error error = 2;
}
```

- Получить список проектов с гарантиями консистентности consistent (см. далее), в которых участвует сотрудник user. Ошибка возвращается, если такого сотрудника не существует.
```
message GetUserProjectsReq {
  string request_id = 1;
  string user = 2;
  bool consistent = 3;
}

message GetUserProjectsRsp {
  string request_id = 1;
  Error error = 2;
  repeated string projects = 3;
}
```

### Модель

- В системе два серверных узла (актора), узлы не падают. Имена акторов заданы (см. `interfaces/actor.go`).
- На первом поднят сервис Projects, на втором - Users.
- Сеть асинхронная, допускает переупорядочивание, но достаточно надежная: сообщения не портятся; не дублируются; гарантированно доставляются; если сообщение доставлено, значит оно было отправлено.
- С сервисами взаимодействуют клиенты (в общем случае неограниченное число), посылая сообщения через акторную модель. Имена клиентов узлам неизвестны: в частности, идентификатор актора отправителя сообщения соответствует системному актору и никак не отражает конкретного клиента.
- Каждый клиент задает запросы в один поток: т.е. не задает следующий запрос, пока на предыдущий не был получен ответ.

### Доступность

- Для ответа на любой запрос должно требоваться не более фиксированной и небольшой константы доставок сообщений. В частности, если с сетью "все хорошо", на любой запрос должен быть получен ответ.
- Сервисы должны быть спроектированы таким образом, чтобы даже при долгой неработоспособности сети между ними каждый в отдельности продолжал частично функционировать: а именно, методы Get* с параметром consistent = false не должны опираться на сетевое взаимодействие, то есть должны завершаться независимо от того, насколько большие задержки в сети.
- С учетом модели сети (где все сообщения рано или поздно будут доставлены), предполагается, что студентам не потребуется реализовывать и использовать такие механизмы как "ретраи" и "таймауты".

### Консистентность

Предполагается, что в рамках каждого клиента должны соблюдаться "естественные" гарантии:

* Если клиент успешно записал (через вызов Create*) или прочитал (через вызов Get* с consistent=true) связь между пользователем и проектом или объект (пользователь или проект), то все последующие запросы этого клиента (вне зависимости от значения параметра consistent) должны видеть эту связь или объект.
* Если клиент успешно прочитал связь между пользователем и проектом или объект (пользователь или проект), то ранее (неформально говоря) некоторый клиент должен был добавить в систему данную связь или объект.

### Решение

В файле `solution/solution.go` предоставлена тривиальная заготовка для двух акторов, принимающих сообщения из `interfaces/messages.proto`. Код решения нужно писать в этом файле. Для описания дополнительных типов сообщений используйте файл `solution/messages.proto`.

### Окружение

Для разработки понадобится язык программирования Go: https://golang.org/

И protobuf в связке с Go: https://developers.google.com/protocol-buffers/docs/gotutorial

Для настройки окружения можно воспользоваться наработками из Docker описания контейнера для тестирующей системы: https://gitlab.com/slon/shad-ds/-/blob/master/build.docker

### Тестирование

Все команды производим из-под директории `projects`.

Перед запуском теста компилируем .proto описания сообщений в акторной модели в Go код вызовом `make` или ручным запуском команд из `Makefile`. Обратите внимание, что команды в `Makefile` неявно предполагают, что переменная окружения `GOPATH` выставлена в `~/go`.

Запускаем публичные тесты вызовом `go test`. Удаленно в тестирующей системе также запускаются и приватные тесты, к которым локально нет доступа.

### Отправка

Инициализируем репозиторий с решениями: `git remote add student https://gitlab.manytask.org/ds-fall-2020/<username>.git`

Отправляем решение из-под директории с задачей: `../submit.py`.
